跟錯老闆 慘過乞食

代post

打住黃色旗號xx燒，老闆都有啲知名度。暫時有三間分店，泥緊仲會開第四間。諗住係度打工，大家理念一致，同聲同氣啦，點知入到去就發現好腐敗，間公司好不知所謂。

首先，公司條文好多灰色地帶，對員工冇保障，例如：好多同事入職先知第一個月花紅要下個月出。遞信既話會扣花紅，足足最少冇左兩個月花紅。仲有，呢間底薪低過同業好多，睇舖吾會落manager，係落supervisor。

吾好以為少野做，文件多都爆，當更時間做文件如果撞正老闆睇cam，隨時爆尻你，叫你非繁忙時間先好做。大佬，你啲文件每個星期都要做，你真係以為員工係鐵人吾洗放假！吾洗當更？星期一可以預知去到星期六有幾多貨單？

更爆既係！assistant manager 同supervisor 既人工係一樣，你無睇錯，出面兩個價錢爭十萬九千七，但係到底薪一樣得1萬8！我地班底層員工份人工加埋花紅，都係得丁屎咁多，靠份底薪都吾知返黎為嘜㭍。

仲有，員工福利成日有變動亦都冇通知同事（正常會有員工通告，再叫同事簽番文件表示已收到更改信息）本身OT有補時政策，OT計法明明係15分鐘為單位，但係突然之間變咗30分鐘為單位，亦都冇通知同事，對全職及兼職員工好吾公平，剝削員工權利。改單位唔係問題，但至少係咪要正式出番份通知話比同事知？叫同事簽番個名話已收到通知？咁樣至少對雙方都有保障。利申:到依家大家都吾知點計鐘，總之如果我地月底個OT鐘吾鬼啱數，我地梗係會尋求協助啦，大佬，OT吾係錢？吾係時間？吾計OT鬼會幫你OT咩！

最戇尻係成個公司勁多CCTV又有收音，mon住啲伙計做野，但係我地完全冇收到過相關CCTV使用既詳情，鬼知你班老闆，高層睇更衣室CCTV做咩呢？有女同事喺更衣室換衫㗎！又冇經理室，又冇休息室，得一個更衣室，個更衣室仲有裝cam嫁添！員工完全冇應有嘅休息地方！

成日都話出黎做野，一係為錢，一係求開心。吾好意思，呢到兩樣都無。好多後生仔女啱啱出嚟社會，好多時都係白紙一張，打算搵份工幫補家計。佢哋好多時都未必有足夠嘅工作經驗，初頭嗰幾日返工正常都會有啲甩漏，又或者做得未夠熟手。一啲比較”senior”嘅皇親國戚同事，即係老闆既親戚就會話你做野手腳慢，係咁對同事作出批評，而吾係包容，仲要不停唱同事手腳勁慢。好老實講，頭幾日返工係冇咁習慣嫁啦，做野慢有幾出奇先？
除非做得耐都係未熟手嘅，咁就抵比人話啦。

有同學仔去過九龍灣分店比月曆佢地，希望可以派發比同路人，但公司吾俾派，因為話吾想表達立場，怕得罪班客，得罪咩客呢？自己諗啦

老實講，好多同事就真係黃到金，尤其是油麻地分店，但係公司呢？我地就唔知啦？只係知道幾次罷工都係照開門做生意，完全吾會理會出面發生緊咩事。如果話生意難做，所以要繼續開鋪為生，其他舖又何嘗吾係？若果真係生意難做，需要告急，係fb開post，一定會有同路人幫手

利申:三間分店今個月頭已經有超過七位同事辭職，老闆就覺得係有同事發起集體辭職潮，完全冇諗過係公司福利同政策有問題，老闆同高層集體針對已遞信離職同事，仲要喺群組言語欺凌，人身攻擊入地，返工時間亦都唔可以同同事傾偈，話騷擾同事。

老老柒柒，我吾信老闆以前幫人打工果陣冇同過同事傾計啦

入到黎先知，好多嘢都係龍門任佢地擺，公司policy，工作守則又係，吾知道係咪因為有啲staff 係股東之一，所以就成日喺度串串貢，又蝦蝦霸霸啦。

正評：龍門任佢擺
負評：老闆冇錯喎

吾乜撚野

開名啦

幫自己輕輕一推
希望同路人們唔好中伏

唔岩做咪走囉 無人講過黃店就一定好做

間間飲食業鋪頭 1個月入50人 分分中1個月走60人喇 唔明有咩好講

黃店唔係善堂阿
生意人緊係賺盡你

終於搞蕭生

我就信蕭生啦

萬八底薪仲想點

下?有乜問題?黃店係反政府咋喎，同你以上講嗰堆野有乜關連?
反政府所以就要有完善福利? 反政府就要出通告話改policy?
你都short上傻，黃店呀，你唔做咪走囉，咁囉嗦做乜

你死啦你 黃店都敢批

更衣室換衫

Quit囉 做黑衣囉 冇人阻你

東家唔打打西家囉 香港做飲食同係好撚辛苦 有頭髮邊個想做飲食啊

重點係飲食業唔係專材 請人好易 除非你係廚 你點走佢都唔care
努力學一門手藝 呢啲閪工留返比藍絲做

最好笑嘅係話「assistant manager 同supervisor 既人工係一樣，你無睇錯，出面兩個價錢爭十萬九千七」， 出面邊到呀？ 你返餐廳咋，你攞咩公司比較? 你唔好攞ibank比?
你講下出面餐廳am 同supr幾錢人工

屌你老鼠，返份餐廳搞咁多，又呢又路，出咩通知又盛，莊閒唔識分。係囉，你咁緊要就公司求你唔好走，俾多啲福利留你啦，走咗7個就知根本你地可有可無，唔係讀過下書就大撚晒架，你講嗰堆野大公司就啱用，一間餐廳仔邊有人力物力搞，好話唔好聽經理都只不過係長年資嘅侍應咋。
咁比你搞法，間間黃店都俾你搞死啦

唔岩做咪轉第份囉

唔理黃藍紅黑 間間飲食業都長期流動性大 細鋪係咁架喇

細鋪到到都係非繁忙時先搞貨單 每間餐廳都係咁做 你想電子化咪做m記 全港得佢1間係咁

你都幾撚廢，返飲食又以前開始不嬲係咁，你條氣唔順真係可以躪，反正冇左你人地唔會執笠，你咁有本事又洗乜屈就？名都唔夠膽開唔見得你又有幾高尚。

你繁忙時間走去搞貨單唔撚屌你對唔住自己喇大佬

搞撚死龍門又想搞蕭生 唔係話飲食業閪係正常 但香港飲食業咁撚辛苦唔係1時3刻改變到既野 藍店紅店都係一撚樣咁 黃店就俾你番去玩電話過日晨？ 上次見龍面個個po又係on99 話老細唔肯買設備又屌 毛巾又屌 做野地方細又屌 飲食業係咁撚樣 你想改變咪自己開1間喇

第一個月花紅要下個月出

好正常

底薪固定，花紅唔係個個月一樣 所以要計

細公司係咁，人事亂 咩都亂，大公司就冇依d問題，一係做 一係唔做 佢冇犯法你奈佢唔何

唔好咁天真 咩真黃假黃，係錢面前咩都係擺假

你唔係老闆 你緊係冇固慮，佢養咁多個人 一個錯既決定，所有人就隨時冇工開

你轉多幾份工就明，唔洗咁勞氣 當你辭職,好快就冇左件事

同埋主任有底薪18k算係咁喇 你估真係fg50k定銀行mt 呀

神xx